毛囊角化症 揮手區

成日人唔夠膽著短袖衫 背心
幾大隻都無用
冬天又好似嚴重左

有冇圖

姐係咩病

皮膚病

我都有啊！用左隻番梘好番好多

退左d紅點？

咩番蜆

維基百科講解毛囊角化症

隻腳紅色一點點
由細到大都係咁
做過彩光 冇乜用
試過有同學見到問我隻腳做乜咁

成隻都係？
我上臂

天然番梘黎，係有個朋友個女用完話有效。幫皮膚更新+殺菌

求名

大脾以下都係
小腿最嚴重
冬天某啲位會乾到一格格咁 好似啲蛇皮咁
好細個已經係咁
細個冇理 連cream都冇搽

有friend都有 做激光之後好滑
不過唔知keep到幾耐
之前問過 淨小腿激光要成$3萬蚊
太貴 不了

我覺得 睇落唔太覺但手臂就

我都係上臂

成隻手臂都係
究竟有冇得搞
買咗藥膏完全冇用

同路人

用磨砂都唔太有用

我睇左醫生 好返少少 不過都係嚴重

我唔算超嚴重 不過都叫多
同埋最近發現大脾都有少少
好驚啊

我愈大愈多 廿幾都仲生緊

呢個好似絕症嚟 冇得醫

係 我以前曬黑左 無咁覺眼。但醫生叫我唔好咁做

上臂有的巴絲, 想問下係咪左右手都有？
定係會其中一邊嚴重D？你哋睡姿係點？
其實我覺得換床單換密D可以改善

我本身都有少少皮膚病全身都好易甩皮痕同出紅點，不過沖完涼後會用潤膚膏+凡士林搽全身，之後會舒服好多

我記得之前有人開過post, 無得醫

想睇樓主肌肉照 我唔介意紅點

中醫

No gay

兩隻手都勁

我細個嗰陣上臂同大脾有好多 仲要間唔中會有一兩粒變到好似暗瘡咁 不過大個咗之後就開始好返啲 個範圍縮到啱啱俾啲短袖衫褲遮到

上臂有 細個嗰時阿媽呃我話過左青春期就會退 點知

睡姿呢？幾耐換一次床單？

我都有 不過我自己接受到

照著背心

廿幾仲生緊

發炎實留印

無固定睡姿 無固定時間會換

搬屋之後
住既地方太乾 開始出現呢種情況
之後早晚狂灌水飲
翻到去飲一杯
沖完涼飲一杯
訓之前飲一杯
訓醒再飲一杯
兩三日就好好多 但會狂去廁所

係呀！慢慢退左

tg? josh787

留名睇有無用

聽個名以為會生到咁

大小腿 前臂去到手腕同埋手臂都有
應該無咩人好似我咁嚴重

放心, 一定無用, 類似產品聽過無限次

推下先 睇左4個月醫生 時好時壞 間唔中會出幾粒發炎

醫生開啲乜俾你

外用a酸同另外一隻藥。遲下補名

我都有.成隻腳都有尤其係外側..摸上去一粒粒好討厭

大脾 小腿 屎忽 手臂 上臂都有
以前好自卑 宜家接受咗 照著短衫短褲

腳手都有

不過唔算好勁

仔就無咩所謂

女就慘D

手臂生 真係好撚慘

手腳都有

好想曬黑 但醫生叫我唔好曬太陽

巴打睇邊個
有無藥名

Caruderma cream10%
Ketrel cream 0.05%

呢隻尿素好似無咩用

但我真係生少左好多

停用一日藥 又爆左幾粒出黎

我用棷子油搽左一排好左少少

你咩嚴重情度

唔算好嚴重 都係會好似雞皮咁不過又無紅色一點點咁

已經算好好

著短褲同背心好核突 遲d諗住做運動排下汗可能好d

你話我一粒粒紅點再加上發炎含濃

我未見過咁嚴重既人 不過皮膚唔好真係好慘 好羨慕個d皮光肉滑既人

其實點解手臂咁易有 到底做漏左咩/做左咩先會生

角質問題

same here
一到夏天要著短衫就頭痕
大腿小腿成隻手臂都有
手臂仲要勁多印
有無方法可以整走啲印佢

推下先

推

幫推

好想知係咩皂

大脾連接屎忽個位 同盤位兩側都好多雞皮同粉刺咁 但無紅點

做返個懶人包

因為主要成因係皮膚失去清除角質的功效, 所以治療都是去角質+保濕

去角質: Neostrata AHA / The ordinary AHA
保濕: 其實含有尿素藥膏都可以, 市面有小林製藥臂粒消 / Rohto ザラプロA
口服藥物: 異維A酸(醫生處方)

其他方法都係離不開去角質+保濕, 同埋要持之以恆, 唔會用一個星期就好返晒

宜家睇醫生好左好多
但係個個月都洗800 好貴

有冇清試過好返？要幾耐？

睇完佢開藥畀你食？

無藥食 但有藥查

咩藥嚟
睇下藥房有無先 睇醫生好貴

係咪有手術可以根治？

手臂有，好多年，最近想操大隻都唔敢著背心
小林個隻臂粒消有冇用？
上邊講個隻皂有冇名

同你一樣
無用 我自己用完仲衰 成日發炎

無見過肌肉形嘅人有

見識少唔好講出黎

咩藥

有無人睇過李祖褀？

健咗身之後全部退晒

細個手臂勁多

屌你上面講皂果條友想點
人地問得你緊係想知名 你答人天然野
九唔撚搭八 又要加ig 係咁好似吱牙膏咁想點
唔想比人就直接同人講啦 哂人時間 on99

利申：冇依個病 但女朋友有想幫佢搵方法

一開始知道女朋友有呢個病會唔會接受唔到
生到成隻手臂一撻撻好核突

唔會呀 我覺得冇乜野 但佢成日好冇自信
所以會更加錫佢同支持佢

你女朋友真係好彩
難得有人唔介意

其實係街 間唔中都會見到有呢個病既人
大家努力 有幾多人用過小林製藥個隻藥膏？

巴打唔係睇緊醫生啦咩
市面上有邊隻係有效
用過幾隻 都成效不大

比以前好好多，但都係未散曬

都成 5 年幾，好想 die

小林製藥用過 其實好似真係有啲好轉
至少啲粒粒會軟化同淺色啲
但冇咩恆心日日搽 而且佢太痴立立唔方便訓教
所以搽左一排就放棄左

有無人試過激光定唔知雷射嗰啲嘢
去唔去到啲印？

有睇呀 家陣得返d紅點

紅點係咪少左

我手臂同小腿都有。
以前唔識跟住聽人講呢d叫毛囊角化。
以前有一排試過日日搽椰子油落手臂，過一排係有好左，摸落去起碼無突出d粒粒先。加上油又對皮膚ok，所以都滑左。
不過我唔敢話會好嗮，但有好轉。
不過懶，冬天唔搽到夏天又gg返。

聽人講試果酸好，咩換膚，但未試過。

同埋我都照著背心，唔理世俗

我都有, 手上臂, 但係平時着短袖都遮哂,條女又唔介意

所以都無乜影響

其實唔會少左 只係淺色啲同冇咁突起咋

我搽左一星期就放棄左

一星期短，好似要搽成一個月keep住

唉 成隻手臂都係我都唔想咖
連著個袖短少少嘅tshirt都唔敢
雖然男朋友無話介意都應該唔會介意
但都好自卑 俾唔到個白白滑滑嘅女朋友佢

呢世都著唔到泳衣、背心喇

我明白

我成腳都有，我唔理照著短衫短褲。
我以前條仔係夏天都唔比我短褲，嫌我對腳核突，一定要我著長褲！都痴撚線！
我而家條仔就唔mind，因為佢手臂又係好多！
啱啱先買咗支小林，未搽，乜原來無效又油淋淋呀？頂！

屌！我都係咁諗！
睇撚到火滾！
問佢舊皂叫咩名，加乜撚嘢tg？
分分鐘係賣嘢

條友分明搵食
問過佢資料 乜都無

Exact7ly DIU 我主要生係小腿
著短褲比啲女仔friend見到佢地個表情會好shocked好奇怪咁
睇到其實都幾hurt 人地個個白白滑滑

男朋友又係 雖然佢摸到小腿果個位唔會點
但自己會勁撚大反應撥開佢隻手
好撚自卑啊

我輕微喺手臂度
話知佢

識人靠跑步+減肥醫好左

無哂紅點?

但自己會勁撚大反應撥開佢隻手 呢個真

係...起碼睇落唔似有呢個病

生喺小腿仲慘 秋冬就話可以著絲襪 春夏
我都試過朋友睇到手臂，佢地有啲嘩咗出聲，問我點解
前排見到小林個廣告，男朋友直情話咦咁似你
雖然佢唔係想笑我，但我嗰下都：

I know that feel

咁勁

兩隻手都有
上臂多d
前臂無咁多
細個果陣就會介意
宜加已經唔care

想無咁明顯 唯有勤d 做去角質 做好補濕 小心毛囊發炎
毛囊發炎 容易引起色素沉澱 好返都會有印
哩個係基因問題黎 無得醫好 只可以減輕

仲有唔關肥瘦事 我有個女仔fd 好瘦都有

症狀會隨年齡減輕

我勁易發炎

我都有 不過冇理佢

想問下點樣先算係發炎？我長期紅色突起細細粒 但又唔係好紅

腫起 你會感覺到入面有d白色既野 吱出黎

我都係兩隻手臂有
而家一星期巳跑一兩次步，順便曬下太陽
沐浴露轉咗施巴普通嗰隻
有少少改善，呢支用晒諗住轉施巴保濕嗰隻
之前用過臀粒消，好似無咩料到咁

我以前做救生員 日日曬太陽 曬黑左就見唔到
白返就自然出返黎

所以試下轉沐浴露，雙管齊下睇下得唔得

轉左 紅點一直唔退

搭單問下有冇人有皮膚類澱粉症
Google左都係角質層問題
係兩邊小腿都有 夏天唔敢著短褲

你轉邊度，會唔會試下施巴?

邊隻先啱，自膠

施巴我用過 無乜特別

想問下有無人用過絲瓜刷

只係想紅點冇晒就夠啦 如果係膚色咁粒粒都冇咩所謂

點樣無咁易發炎
手腳全部都勁易發炎
有時仲會ingrown hair 打孖上

有白色嘢吱到出嚟
以前我間唔中無聊就吱吓！
年紀大D開始無咁多可以吱！

其實吱唔吱好
吱咗好似會留印
唔吱又長期有粒野喺到

醫生叫唔好吱
我試過成個星期唔吱 之後爆左 其實一樣有印 不過就無咁深同嚴重

我用左絲瓜刷之後 少左好多 發炎
以前一星期 有十粒 而家一星期 一兩粒

日日沖涼都用？因為我見啲人話過度去角質都唔太好

佢地教我 一星期用4次絲瓜刷 其餘3日用海草皂
唔理得咁多啦 我見效果算幾好 起碼少左好多發炎 已經係一個好大既改善
以前訓醒就有幾粒腫左 真係無哂心機

激光脫毛 加 gel plus 好左小小
我超嚴重啊

我都有做脫毛 暫時未有效果
做緊脫毛果排可以用果酸成分嘅產品咩？

脫毛前後2星期唔得

Gel plus萬寧無左嘅
家陣邊到有賣

我係萬寧買咋 好似見過網上有

好大壓力
身體成日生d細細粒既紅色小丘

有咩辦法令到佢地唔好咁紅 保濕係咪真係有用架？大個咗冇細個咁嚴重 細個生到落下手臂都有 而家得返上臂有 如果減肥手臂幼d 會唔會冇咁多位生呢 生到傻咗諗埋啲咁奇怪嘅方法

愈肥好似愈多

我細個又真係幾肥下 但係見過好多瘦人都有喎

好似無乜用 用過幾瓶

買過好多野用 3年都係冇好過

搽咗小林幾日，未見成效！
我成對腳都要搽，用量好兇狠，得咁細支，應該好快用晒！

gel plus 我都搵過，搵唔到呀

手臂加全腿都有
已經慣咗唔介意人問做乜咁多粒粒
對腳做緊激光脫毛但老實講冇咩用

好耐之前電視有講過
冇得醫，不過年紀愈大，新陳代謝慢就會減少
我呀媽話佢後生都有，老咗就冇晒

但出街比人望就....

勁嚴重
自己見到都覺得核突
好難唔介意

有冇人做過陶瓷肌？

細個好多
睇過個名醫話冇得醫
佢話到四五十歲就冇
跟住佢叫我去買舊好似好多麥皮係面果d soap 沖涼
用絲瓜刷刷
再搽 無刺激性嘅body oil
果排又真係好左dd
然後到出黎做野成日去做spa...
愈做愈少, 加埋愈黎愈接近40歲.. 得返20% 左右

好似幾好

有無巴絲有經驗？咁係陶瓷肌
見佢ig上面啲效果幾誇張

咩係陶瓷肌* 打錯

冇發過炎

但手臂同對腳啲印都好勁

小腿好似網格咁

冬天大脾 pat pat 同手臂勁多皮屑

想問大家係咪都少肥 姐係起碼唔係瘦撚先
因為見好多有既人都係有肉既 好少見瘦撚有
利申 我都有 但正常身材

都唔係 我有個fd瘦底都有
有哩個"病"大多數都係遺傳

無得醫,唯有接受.

手臂 背脊都有

上臂

臂同腿都有
著裙真係好醜怪但我好鍾意著
遺存黎，我知冇得做激光脫毛

好貴

貴成點

好想曬黑 但醫生叫我唔好

問過好似千幾蚊一part
要做好幾次

效果好似幾好...

睇番1900次
之後要買package 19000 6次

留名跟進 困擾咗差唔多十八年人 手臂同腳都生曬一粒粒 毛孔又粗 好彩塊面好少爆瘡 叫做補返數咁

係啊 鞋到唔敢摸落手 搽幾多lotion都好快變乾

唔係 瘦底37kg但手腳都有

我生晒喺大脾 次次出街搭地鐵坐嗰陣都要用手遮住

手 小腳

我都係 面好少生瘡
但上臀同肩成日生

細個睇唔過眼成日走去揤 出曬血 依家勁多疤 好後悔

冬天翹埋對手諗野都摸到啲皮屑粒

唔識處理

同你一樣 但唔整出黎又睇唔過眼

以前中學有少少點點都冇咩點理，呢幾年好嚴重呀，睇過醫生，用小林製藥臂粒消都無用，但巴絲可以試下明色美顏皂，d點點唔會好，但起碼會冇甘粗，好似磨砂，滑左d，都係幾十蚊，希望大家共勉之

上網睇陶瓷肌效果好明顯 有無人做過？

去boat trip同沙灘

啲friend 約游水約去沙灘
永遠都唔敢去

通常我一上水就著返件tee

遲下去浸溫泉就慘了

放棄治療

船洞無我份

點解個天咁唔公平
人地就白白滑滑無性病
我就核突到自己都唔想望到
揀短袖衫都要揀大一個碼先遮到隻手臂

同你一樣
但我都會露少少上臂

醫生話搽cream會改善
冬天嚴重都係因為乾燥

我都有
家族遺傳冇得搞
之前好勤力查一隻有果酸既cream係好有效
但堅持唔到, 一停查又起過粒粒

我唔知我嗰啲係咪
我手臂同上半身啲皮膚睇落一粒粒好似起雞皮咁 但摸落又唔係好鞋 少少凹凸咁
但啲粒粒好易進化做瘡 或者酒米/暗粒 可以吱出黎

呢啲係咪都係毛囊角化

所以話基因差真係唔好生仔 生出黎都有毛囊角化嘅話係害撚咗佢

係

其實好多人都有 只不過有分嚴重同唔嚴重
而我們就是前者

成個上臂都有 夏天要買隻袖長少少既衫遮
好難買衫

照著短衫但實比人問咩事

驚會傳染咁

咁人地驚好正常既

想問下係咪得手先會生？
因為我背都有粒粒咁

可以答你 唔係
利申 手臂前臂，背脊，大髀小腿都有

我細個都生到前臂都有 大大下就冇咗 你係好嚴重定係輕微？我依家就剩係得手臂有 算係嚴重 見過d人輕微已經好羨慕佢地了

好嚴重
手臂勁多印

訓醒手痕 整損左幾粒

望住有粒暗瘡咁嘅嘢就忍唔住唧

又一日

每一日出街都要cc縮縮咁

聽人講話食蜂蜜有校

好細個已經有
隻腳又蛇皮又角化又有毛倒生
已經放撚棄
不過我覺得保完濕反而會嚴重咗
同埋平時沖完涼啲粒粒係最恐怖

我都有 不過個人皮膚黑 望落去冇咁覺眼
細個好多成隻手花晒咁 人愈大慢慢少啲

巴打可唔可以介紹下個隻果酸

今晚去藥房搵下臂粒消先
我青春期嗰陣最嚴重，無紅點，但就好多粒酒米咁
大咗褪咗好多，但有時都會生幾粒
最煩係有印，無得著背心

搵左好多人既分享/經驗
真係好少見成功康復既例子
多數例子都係本身好輕微

就係其他巴絲講果隻neostrata

成隻手臂同背脊都有

係咪肥人居多會有毛囊角化？我識兩個又係肥底嘅人有 係街見到又好多肥人有一粒粒紅點

今日蘋果有講

我都係今年初起
想問下用脫毛刀脫毛係咪都會有影響
有膿果d位搽茶樹油得唔得呢

一日一推

臂粒消好多人話用一罐都冇咩效

之前上網search過話用Alpha Hydrox 12% 果酸body cream會幾有效
但唔知邊到有得買
各位巴絲打有冇用過類似既body cream可以推薦下

有無巴絲有荔枝皮 (皮膚澱粉樣變性苔蘚)?

好辛苦

之後睇過一個醫生
佢唔肯定我係呢隻定角化

睇過幾個醫生話無得醫，係 DNA 有問題

試咗兩日，好咗啲
可能我而家無以前咁嚴重，同埋用咗好潤嘅沐浴露，啲皮膚無咁乾，無咁多粒粒

我早年都係搽日本買嗰支野
搽嗰排好(但成個背脊手臂都係,所以都係係夏天先用到
無得搽又係咁
有時會生暗瘡咁一粒粒又紅又大粒
唉, 依家個背脊一撻撻

用咩沐浴露？

我係鎖骨同個胸都有一點點好似黑頭咁既野 有時可以吱粒酒米出黎
但唔係紅點 係膚色再加黑色點 唔算覺眼
係咪得我一個連胸都有

利申：女

唔太清楚 btw take care

Bioré 素肌沐浴乳 - 細緻柔潤型
我都係用咗一個月左右，但係唔係好建議用黎洗背脊，我洗完之後背脊生瘡
呢個牌子幾保濕下，沐浴露有幾款，你可以去藥房睇下邊種啱自己

Btw 我係絲

有無人試過個個陶瓷肌

好耐無推

又推

無啦啦都有幾粒發炎

好貴 冇試

呢個想試但幾錢

$1980試做價

無紅點
不過背脊同心口一到而家夏天出得多啲汗就會生啲似暗瘡有濃頭咁既粒粒，其實算唔算？
懷疑中學畢業之後完全0運動有關 明明中學果陣都無

不

問題係唔做要做幾多次

佢話要keep住做 之前問過16000左右做六次會冇晒
見到呢個價錢真係

真係唔知 其實我睇醫生 兩個月一次 800蚊。如果16000真係有效都可以接受。但我覺得好快復發

要問下佢地個cs先知
佢話就話做6次已經得

p

我都想試下1980試做一次睇下
但6次又太貴

各位有無皮膚科醫生介紹

等你報告

成日發炎腫左粒野 真係唔掂

但做一次無咩意思
買佢個plan又成兩皮

我係colourmix買過，百幾左右
Sasa就可能要大間啲先搵到
（我好懶無成日用，答你唔到功效sorry）

Colourmix 賣緊$128

師兄講得岩，通常要pm tg個d唔排除係sales黎sale你買佢d product，有心幫人應該大公無私分享啦

其實冇咩用，用磨砂一排仲少左

冇鬼用，真心呃人

問過價 好柒貴

其實呢d可能係有用
不過要keep住做
因為你唔做 過幾個月又出翻曬

FCR陶瓷肌身體每Part首try$1980 之後療程價格是19800/6次，今個月購買贈送全效幹細胞生長乳液60ml，建議你可以先來Try下效果再考慮購買療程，現在優惠活動: 可以一次用試用價try每個不同的部位 。一個療程大約一個半鐘，如果一次try多個部位，療程時間可能會有改變

好貴 同埋聽人講 做個陣超痛 係加強版海藻矽針

嘩...
超貴

好貴呀 但好想做

有兩個方法對我黎講有用

1. 游水
2. 曬太陽

雖然治標唔治本， 但明題少左粒粒， 但d 印依然存在

做過 係好左 但唔會太大期望
可能我真係太嚴重

係咪好痛

整完個一兩日痛到仆街

有無圖

Praise de Beauty 30減1．減肌齡專家
有無人睇過佢地既片

推返上黎先

Push

全部都發炎添啊。。。。。

肥瘦一定冇關，45kg 160cm

呢個問題真係好困擾
細個以為係自己沖涼沖得唔乾淨先會有

上臂，小腿大腿都有，我皮膚偏白，所以係勁明顯有紅色一點點，小腿最嚴重，好羨慕其他人對腳正正常常，摸落去係滑既

有搽過椰子油一排，係會好咗，但都係有一點點，同埋一唔搽小腿就會乾到蛇皮一格格咁

有無其他方法有幫助 陶瓷肌好貴...
利申： 上手臂 成條腿都有

agger.... 完全無辦法

真係好貴...其實如果做完真係會完全好返，我都會去做，但怕做完都冇效/會復發都係搵多d資料先

暫時試過最有效都係椰子油，紅印會淡咗，但摸落去都仲係一粒粒咁，但真係要日日搽，遲d諗住試下隻果酸lotion

我之前去試過咩海藻針咁嘅野 佢會甩一次皮
我覺得係有淡色左 我淨係做過一次 黎緊想試第二次

幾錢左右架

我上次第一次做就話338
但係我上網睇佢效用係真係差過陶瓷肌 仲話皮膚會薄
我都唔知做唔做第二次好

咁又真係唔貴，但照咁講既話係咪要做好多次先有效？
絲打如果驚既話都係睇多d資料先，如果整完仲差咗真係會勁灰

係呀都驚
頭先打電話想再book
佢話要上美容院先肯報價唔敢上了

價錢咁唔透明既 呢d真係小心d好
之前聽講話激光脫毛好似會好少少，絲打有冇試過

無呀 好似好貴
而家沖涼試緊用粗鹽

我用椰子油甜杏油搽，要趁沖完涼皮膚仲濕個時搽 幾有用

岩做左$1980手臂，今日第二日，第一日痛到你驚，今日痕到你驚，而家痕到瞓唔到

係咪敏感?!

第一日係！而家痕到瞓唔到

你會唔會好痕？會既話痕左幾耐？

我都想食，淨係痕，紅就退左

痕左兩三日左右 第一日最難頂

出街啲人分分鐘以為我麻疹

有冇人試過曼秀雷敦嗰隻藥膏
見佢出咗隻新嘢20%尿素

試過佢之前個隻都冇用

又嚴重左 好唔開心

你宜家情況點？

同以前一樣

一開始個效果係咪同張圖差不多

唔係，冇好過，一秒都冇，d皮甩完新果d同以前一樣

我以為試過整親 換咗塊皮
好過一排